<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>杂谈 on Mark</title>
    <link>https://abananajuice.github.io/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/</link>
    <description>Recent content in 杂谈 on Mark</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Feb 2021 11:24:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://abananajuice.github.io/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《苏菲的世界》摘抄-1</title>
      <link>https://abananajuice.github.io/p/%E8%8B%8F%E8%8F%B2%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%91%98%E6%8A%84-1/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 11:24:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://abananajuice.github.io/p/%E8%8B%8F%E8%8F%B2%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%91%98%E6%8A%84-1/</guid>
      <description>每一个人都需要食物，每一个人都需要爱与关怀。不过除了这些以外，还有一些东西是人人需要的，那就是：明白我们是谁、为何在这里。
 希望我们都不会成为一个把这个世界视为理所当然的人。
 神话  善与恶之间的脆弱平衡
 有人曾说过：科学的尽头是哲学，哲学的尽头是神学。
哲学诞生于公元前600年的希腊，在那之前人们通过宗教来解答心中的哲学问题。当时希腊所形成的城邦推动了哲学的诞生。 希腊城市中大多的劳力都由奴隶承担，因此市民有更多的时间参与到政治和文化之中。人们的思考方式也发生了变化。
任何人都可以质疑社会的组成方式，也可无须借助古代神话来提出哲学问题。
书中称这样现象为“从神话的思考模式发展到以经验与理性为基础的思考模式”。
 早期希腊哲学家的目标乃是为大自然的变化寻找自然的——而非超自然的解释。
 自然派哲学家  没有一件事物可以来自虚无
 自然派哲学家关注的是大自然与它的自然循环与变化。
 我们最感兴趣的并不是这些早期的哲学家找出了那些答案，而是他们的问了什么问题、寻求何种答案等等。我们对他们的思考方式较感兴趣，而不是他们的思考内容。
 三位梅雷斯特的哲学家：
  泰利斯：水是万物之源 安纳克西曼德：我们的世界是“无限定者”中无数生生灭灭中的一个 西梅尼斯：万物之源必定是“空气”或“气体”   他们都认为：宇宙间有一种基本物质是所有事物的源头。
而帕梅尼德斯认为：没有任何事物会来自虚无，而已经存在的事物中也不会消失于无形。当帕梅尼德斯体会到大自然的恒常变迁，她选择相信自己的理智。
 坚决相信人的理智的态度被称为理性主义。所谓理性主义这就是百分之百相信人类的理智是世间所有只是圆圈的人。
 而赫拉克利特斯持相反的观点，他认为：所有的事物都是流动的。他代表了感官的角度。
最后恩培窦可里斯解决了两种观点的矛盾。他认为两者矛盾的根本原因在于两人都认定世间只有一种元素存在。恩培窦可里斯认为：大自然不可能只有一种元素组成。而是四种：土，气，水，火。
 安娜萨格拉斯则主张大自然是由无数肉眼看不见的微小粒子所组成，而所有事物都可以被分割成 更小的部分。
 德莫克里特斯相信每一种事物都是由微笑的积木所组成，而每一块积木都是永恒不变的。他将其称为原子。
 他其实只能提出这样的答案。他既然接受没有任何事物会改变、没有任何事物来自虚无、没有任何事物会消失的说法，那么大自然必定是由可以聚散的无限小的单位组成的。
 古典派哲学家 诡辩学派 这一派是苏格拉底时代雅典的主流学派。
与自然派哲学不同，雅典的哲学家的兴趣主要在个人本身与每个人在社会的地位。背景是：公元前450年左右，雅典成了希腊王国的文化中心。雅典的人民议会与法庭等机构的的民主制度的逐渐成形。
 诡辩学家与自然派哲学家有一个共通点，那就是：他们都批评传统的神话。但诡辩学家不屑于从事在他们眼中了无益处的哲学性思考。他们的看法是：虽然哲学问题或许有答案，但人类永远不可能揭开大自然及宇宙之谜。在哲学上，**类似这样的看法被称为“怀疑论”。**诡辩派学家认为，我们虽然无法知道所有自然之迷的答案，却可以肯定人类必须学习如何共同生活。因此，他们宁愿关心个人在社会中的地位的问题。
 诡辩学家普罗塔哥拉斯认为：一件事情的对错好坏，完全要看它与人的需求有何关系而定。
一个无法确定世界上是否有神的人，我们称他为“不可知论者”。
苏格拉底 最聪明的是明白自己无知的人
真正的智慧来自内心
苏格拉底式的反讽：
 他（苏格拉底）所做的也只不过是提出问题而已，尤其是在刚开始与人谈话时，仿佛他一无所知似的。通常在讨论过程中。他会设法使他的对手承认自己理论上的若带你。最后，到了词穷之际，他们也不得不认清是非与对错。
 哲学家与智者（或者说诡辩学家）的不同之处在于，意识到自己的无知，并敢于承认。
 最具颠覆性的人就是那些提出问题的人，而回答问题则比较不危险。任何一个问题都可能比一千个答案要更具爆炸性。
  人辨别是非的能力存在于人的理性之中，而不存在于社会中。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
